［回帶］花$3萬到美容院NeoDerm做拉皮療程 疑致燒傷頸部留疤 女事主向消委會醫委會投訴

⋯⋯涉事的為大型美容院NeoDerm，余小姐約一年前到旗下Reenex做膠原療程，至今年4月和5月幾名美容師分別向她推銷高能量的超聲波提拉技術Ultherapy療程，指療程「無創傷性，不會造成表面傷口」；亦有美容師向她表示自己也有做Ultherapy，認為效果好好。余說，因Reenex的服務不錯，當日遂購買近3.3萬元（原價7.7萬元）的Ultherapy一次的療程。她指，當時美容師並無口頭提及相關療程的事前程序或者有可能受傷等風險。

替醫生職員均無解釋流程、副作用和風險

余至6月16日下午，到NeoDerm旗下另一品牌Evvus的銅鑼灣分店接受拉皮療程。她指，當日先由職員接待，職員向她大概講解流程，但就沒有講明可能會燒傷或留疤痕等副作用和風險，並要她簽署一份電子同意書，當時才知道療程需要搽麻膏和食鎮靜劑。入房後由護士抹麻膏，並由一名姓黃的醫生進行療程，當時醫生亦沒有向她解釋流程和風險。

余說，療程約1小時，但過程令她感痛楚，曾向醫生表示下巴和頸部等位置比較痛，惟醫生說這是正常。療程完成後醫生指她的頸部位置有些紅，並給予止紅藥膏。惟2小時後，頸部出現水泡和流出液體，翌早同一位置出現一個約3厘米的傷口。

余說，翌日由美容院陪同到指定的診所看醫生，醫生指出傷口屬燒傷所致。她指，之後曾到聯合醫院和其他私人專科醫生求診，至今傷口留下疤痕。

美容院曾答應退款賠「心意金」卻反口

余表示，希望向涉事美容院追討3萬多元的拉皮療程費用及相關醫藥費，和其他原本已購入約10萬元美容療程，表明已對涉事美容院失去信心。她指，美容院曾答應退回有關拉皮療程費用和給予她2萬元「心意金」，但後來又反口拒絕賠償，指是有關醫生的責任而不是美容院的責任，更委託律師處理她的個案。余批評，傷口是療程所致，美容院沒有藉口，但看不到美容院想解決問題的誠意，令她感失望。

NeoDerm晚上回覆指，當時有為客人安排具經驗的醫生進行療程，療程翌日因應客人稱療程位置感不適，安排客人約見專科醫生。當時醫生初步認為有關位置不會造成永久疤痕，亦有提供醫療安排，其後客人另行求診。

仲要係cctvb寫戶

張曦雯被廣告商換走，抵制TVB團隊: WE JUST MADE HISTORY!